試下回想你啱啱有自己一間房時嘅感受

好認真咁同大家講一句，嗰種感覺幾多錢都買唔到。

好細個已經有自己一間房嘅巴絲都可以講下感受

終於可以放心 J

私隱好重要

冇
住緊old公屋

打丁終於唔識驚俾人見到

廿四先有第一間房

20歲先有第一間房
果陣係ikea返工，日日係公司睇傢私
一開始得張床果陣，電腦主機擺地下
隻mon就咁擺係主機上面，dl定一堆av
起身就可以打j

覺得自己終於係一個有尊嚴的人類

細個要同家姐share 一間房，啲書櫃 衣櫃永遠佢霸晒嚟用 有時我訓教 佢玩電腦，啲鍵盤聲又嘈！

依家搬咗，終於自己一間房 鐘意啲嘢點擺都得，幾時熄燈訓又得

其實都唔係你嘅錯

終於有位擺模型

仲可以擺埋場景

真係好興奮, 間房仲要係本身都無全部由自己設計.
可以狂買玩具 . 同埋有個地方可以靜靜地思考

利申 30歲先有自己房

我都好想有自己一間房

巴打同邊個同房？

同我家姐
枱面枱底都放晒佢d晒 衫都擺埋過黎我衣櫃
d野用唔着又唔dum 愈擺愈多野

一直都係自己一間房
所以覺得無咩特別
大個慢慢先知香港根本係比狗住

好撚大塵 日日都要抹

其實好多嘢都係自己冇先學會珍惜

24歲先有自己房
係開心,但係人生最青春果段時間已經冇左

有冇試過怨你父母

21歲有自己一間房
以前同細佬一間，成日嘈交
一個周圍放野一個整齊

從來都冇試過

怨自己條命
住公屋, 返工對住d同事個個私樓仔 好自卑

廿歲到先有房
之前都係訓廳
雖然張床幾窄
但第一時間都即刻上床金絲雀~咁碌

中學開始有自己房
雖然房又好細床又好細但起馬有自己空間

其實我覺得無論男女都好，最遲中一已經需要有自己一間房

點解咁多人24歲就會有返間房

利申 快26了 仍未有自己房

因為呀哥家姐結左婚掛

一出世已經係bb 房
細個好撚驚

咁如果冇呀哥家姐呢

你就好啦，26仲可以同呀媽訓，上面有位巴打恨都恨唔到

正常屋企買樓都會預間房畀個仔大個住

可惜好多窮父母唔會諗呢樣嘢

我係得一張床擺係廳度訓咋

切換思維，成個廳都係你間房，你只係自已間套房度再間多間冇廚廁劏房比你老豆老母養老

小四開始有自己房(其實係我房+佢地既雜物房合體...)
半夜起身打online game, 聽收音機，煲電話粥，通宵溫書做deadline fighter都影響唔到人
就算大d係房偷偷地喊都冇人知
好正

獨生子 日日打飛機冇人理

出世開始有自己房
不過唔之幾歲先自己訓

細細個就住居屋，一路都有一間房
只係細個去小學同學屋企玩唔知點解人地屋企咁大咁靚
仆街大個左就知原來係貴野

可唔可以講下幾兄弟姊妹

冇感覺
小學5年班開始就有自己房
果時以為幸福係必然

獨女，由細到大都自己一間房
執到整整齊齊會好有滿足感
有私隱、有自己空間
最享受係夜晚開少少燈、聽住歌咁睇書

曾經無房既巴絲打
同fd或者女朋友傾電話要收收埋埋細聲d 唔想全屋都聽到你地傾咩
打機打到興起唔可以勁大聲爆粗同爆笑
溫書唔可以大大聲讀出黎
平時唔可以無啦啦自言自語同鳩唱歌
帶女朋友上黎要等全屋無人
打飛機又要等全屋無人
訓覺果陣你會比你兄弟姊妹或者父母既鼻寒啦鬧鐘啦轉身啦落床啦嘈醒你
唔可以裸睡呢d就基本啦

諗下有房之後
房每一寸空間都係屬於你
牆油咩色 電腦點擺 張床點擺 d衫亂鳩咁擺 全部你想點就點
你唔單止可以為一個屬於你既地方話事
有房之後你仲可以為你既人生話事
人生變左係你主宰番
唔再比其他人左右到你既私人生活

放學放工好累想放空?
入房跳上張床放空下
關埋度門播首歌比自己沉澱下 hp值又可以加番d

好唔開心想喊? 睇套戲睇到眼濕濕?
盡情喊 因為屋企人唔會見到
weekend想訓耐d? 無所謂 因為屋企人唔會嘈醒你
一mark大眼望到出面既日光 再絲絲然起身食d野玩下電腦 又係一個good weekend

想帶女朋友上黎?
閂埋門你想點都得 一齊熄曬燈 點下蠟燭 播套戲又得
扑完野無無聊聊望住你打下機又得 唔洗偷食咁要捕住屋企人幾時番
仲可以同女朋友甚至女仔fd過夜

對於思考人生同沉澱生活黎講 獨處既空間係好重要
有房可以180度改變到你既性格
無房既你會對所有野都唔會有寄望
唔係講笑的
就算間房仲細過工人房都一定要有房
一定要有自己空間
尤其香港呢個咁擁擠既地方
番到屋企唔可以靜靜上relax下好快會jump

細個自己一間房
個妹出世之後就share
到佢升小學
我就俾人掉左出廳訓
直到而家

利申：就30

其實唔夠資源真係唔好生一個以上，我都有開post講過

講得好 私隱呢樣野好緊要

大約5-6歲到已經有自己一間房
但嗰個寧願跟婆婆瞓廳既地下都唔願返房（婆婆瞓梳發）

仲未有

沒有
從來都沒有

好極端

以為講緊返工坐房 試下諗遠啲，諗下自己擁有一間屋嘅感受啦

開心咗好多晚
將扮靚啲嘢擺黎擺去

訓緊露台

唔使問喇，你屋企重男輕女

但係點解係同老豆一間房？

30歲儲夠錢換左居屋先有，真係嚴重影響自信，女都唔敢溝，識過有鄰居又係200尺公屋住3人仲帶埋條女入去變4人，仔都生埋，真是搵到好女人好羨慕 …這些機會…

原來沒有 從來都沒有

我由細到大都有自己房
但兩兄弟都好犯賤咁鍾意去對方房一齊打psp打到訓

打開對門見到係深胡桃色木既碌架床
上邊放左好多盒買左又未砌既高達模型
下邊係平時訓既地方 整整齊齊一張被一個枕頭
都係舊屋搬過黎

窗台大小洽度好處 夠放兩三件小擺設 又可以輕輕一跳坐上去 低頭望下路人行過 人生百態

陽光從窗戶透入 曬在揀左好耐淺色木紋既書枱上
仲有部牛龜咁大個螢幕放左係枱面
係老豆母送比我既新電腦 話要努力讀書 好好擴闊知識

一住就住左十九年

咁你住緊嗰度得你同老豆一房一廳? 做咩唔間房
我寧願做廳長紮個營

27歲人都冇自己房

由細到大都有自己房
以前以為好正常個個fd都係 大少少先知係自己居住環境比較好先有 唔敢想像冇私人空間會係點
多謝老母當年死都要買樓如果唔係公屋三人家庭派埋d細單位。依家先知有多間房拎黎擺雜物係咁奢侈

仲記得新屋油完油果陣味

唉 我唸得香港先咁閪，造成好多家庭不和/衝突

例如兄弟作息時間唔同，開燈又影響到人，講個電話又要鬼鼠咁

想自己靜下，發呆睇書，專心都難

睇親外國劇，人人細個已經一間大房，放咩都得 裝飾自己房

依家仲未有
唔係要同人分房
係直頭成個屋都冇房

亦都係香港好多兄弟姊妹不和嘅其中一個原因

小學4年級自己一間房
利申公屋

20歲絲 仲同兩個妹同一間房
未來都好難會搬到出去/有自己一間房
有時突然覺得自己屋企點解咁窮
我又讀書差 好似永遠都無法脫貧 然後偷偷地喊
第二朝起身又繼續返學

好驚自己一個訓 要呀媽講故仔氹我訓

利申 6歲

冇呀屌你老母

好慘

窮撚表示，自從入左大學住hall先第一次有自己一間房
正到仆街唔想翻屋企，夜晚可以大聲播歌

你阿爸阿媽窮仲生三個

記得係會驚 細個怕黑

好爽，鐘意係房打機幾嘈都得，唔閂燈訓又得，打橫攤係地下又我，鐘意係咁大叫都得，成世人未試過

其實電腦喺廳都幾好 可以同屋企人傾多啲計
如果我有自己房應該除左去廁所都唔知有幾可出房
但無做嘢嘅私人空間真係
好想試下有房

讀緊小學個時有 係超開心超興奮 連自己張床都覺得好靚 係到貼貼紙裝飾自己間房

小學同家姐一間房
中學搬屋，自己一間房覺得冇乜特別
到宜家，同老豆一間屋 ，細到連房都間唔到，先發現原來有間屬於自己嘅房係咁幸福
好想搬啊

幼稚園開始就有自己房自己訓，細個好驚自己訓，成日夜晚走去阿媽間房

細細個已經自己有房，但係唔想一個人瞓

大學畢業 出嚟做野先有自己一間房
之前所有考試 dse 都要係廳忍受電視聲 屋企人講嘢嘅聲 再唔係就要搭車去自修室
宜家一個係房可以專心做嘢 溫書考牌

小學已經自己一間房 入左U之後住左陣hall都係鐘意自己一間房多啲 成日返屋企冇係hall訓

有人唔係自己一間房既咩

我相信大把

小學已經有自己房
無咩特別

細細個做廳長，仲要訓地下，
到5歲左右上左車有間自己房，真係好開心，
訓到今時今日都好開心有自己房 細細地50幾尺，但夜晚關埋門好有安全感，

好多時唔開心都喺自己房喊

冇架啦
我直頭覺得將來會好難嫁得出
試問有邊個父母想自己個仔娶個冇見識既窮家女
上個sem有同學sem break 去咗旅行 然後問我假期過成點
我都唔敢同人講自己冇去過旅行
咩都答唔到嘴

25 仲同阿哥一間

冇自由既感覺

18歲先有自己間房，果種感係終於有自己既空間同私隱...唔洗再訓廳，傾電話唔洗再喱係廁所...

眼見身邊所有同齡既朋友都無自己房就覺得好慘

做咗廿幾年廳長
零私隱 無休息空間 一舉一動都比兩老望住
終於頂唔順
搵得少都搬出去住
雖然唔大 但好享受有私人空間

大大下同朋友傾計先知好多人無自己房
見過一家五口住三房大單位，都無自己房，
反而唔少公屋朋友有房

無感覺，由細到大都自己

間房剩係放得落一張床 一個衣櫃

電腦放廳 溫書打機都要係廳

咁仲算唔算有房？

細細個已經有，第一個感受係夜晚好撚驚

25..
屋企得兩房
阿哥一間，我同阿媽一齊訓

廿幾年都仲未有自己房

好多巴絲都咁講

公屋兩房戶
用鬼咁薄既木板間房 間左等於無間
就算開燈溫書 傾電話 打個乞嚏 全屋都會知道
次次去完旅行返到屋企豆潤咁細都覺得心理不平衡

夜晚唔開心開盞床頭黃燈，用喇叭仔播張國榮，好正

仲同緊阿哥家姐一間

三個加埋搵過150k 我都唔明點解要咁

老豆識玩

太細

細個未搬之前 同阿嫲 同房 上下隔床
中三打後搬左 之後霸左2間房仔， 一間書房 一間睡房 到呢家

有左書房頭果十年 真係成日掛住打機 打到書都唔讀

一撚樣 呀哥有房
我同老母share一間房，但半間房俾我老母攞黎當雜物房擺廁紙、米

由細到大都覺得有J真好，如果有J嗰個係我，我就可以有返少少私人空間

好細個10歲已經有
嗰陣老竇話我大個啦自己一個訓
嗰陣好想繼續同屋企人訓
大個就明白有自己一間房好撚重要
宜家間房想擺咩都得
見到咩想買就買
睇人地room tour自己佈置間房

16歲第一次自己一間房,個感覺到依家都好深刻,因為由細到大都同公公婆婆一間大房,仲係上格床,第一個feel就係離天花好遠,到30歲自己同老婆住,到依家搬返去到父母住,仲做廳長.
有啲野真係無咗先識珍惜

7歲搬屋時開始有自己房
初初唔慣新環境，又正值雨季，晚晚驚行雷
周不時到第二朝發覺喺爸媽間房醒咗（應該係半夜夢遊入佢哋房)

Btw唔明點解有啲屋企兩兄弟/姊妹，明明有兩間房畀佢哋，會一間做書房，另一間做睡房share瞓

我都唔係好明

唔係一出世就自己一間咩

同個24歲女一間房

同家姐細路一間房
真係好撚慘
想打機打通宵又唔得
我諗要過三十先可以有屬於自己嘅房

bb 嗰時已經自己一間房 無感覺

7-8歲果陣由有房搬冇房
細個果陣唔知私人空間幾重要 成日走去同阿媽訓
到而家知自己過兩年就會搬將會有房
公司仲要近ikea 日日都落去睇 睇下邊件傢私最岩

以前d父母買樓時冇預仔女需要房
6個人2間房 300尺樓
間房依家放左雙人床就開唔晒度門

廿四歲都仲未有

無咩特別 一開始唔係好慣

獨生，一直自己一間房
細個有次去同學屋企，見到佢同家姐同房，反而有啲羨慕

出到來做野仲係冇房
老母成日執野 完全冇私隱可言

就黎24，都係無自己房
我都覺得有無自己一間房真係好影響到一個人既發展，有私隱真係好重要

由細到大都無房
永遠係個廳做野
個廳好嘈既關係
個人特別易燥底
出黎做野一個住
先有返私人空間

太耐，已經唔記得左

仲係未有自己一間房

做咩個個都咁悲觀

我都係公屋，中5,6先有自己房，而家間唔中家姐都會返黎訓
但我又覺得無話咁慘無尊嚴好壓抑呀，可能我屋企已經盡力俾左最好既野我

btw住緊hall, 有點想家反而

起碼有私人空間
臨訓前可以自己播下歌玩下電話 傾下電話同人facetime
鍾意幾時熄燈都得 幾點起身都得

由細到大都自己一間房
去留學 有室友勁唔方便
即刻搬出黎自己住

要同人share一間房
連梳化都有人訓
仲要除左我成家都咁早訓
想12點後訓就要坐廁所門口玩手機
有時心情唔好想喊 一係就沖涼既時候喊
一係就等全家訓晒先有得喊
仲要驚有人會醒左行出黎見到我喊 問長問短
好想快啲結婚搬出去

10歲左右有自己房
驚到仆街，唔敢自己訓
變左我同老母訓，老豆訓我間房

果時岩岩中學
日日摺埋房溫書 終於唔使比細佬煩住

住咗9年
結果佢而家都係日日煩住我

唔好既感受 因為我正正式式自己一間房既時候 就係我一個最親既親人離開我既時候

真係好撚想有自己私人空間啊Dllm

21歲先有
可以有個地方訓係床度講電話，開心🥳

幼稚園就有
升小學跟住直到依家都冇

寧願冇擁有過

細個時已經好嚮往有自己房，有自己私人空間，奈何屋企人自私唔肯間房，攪到做左廿六年廳長。加上依家半工讀緊，同屋企人作息時間好唔同，番到去連燈都唔敢開，有時想睡前有個簡單閱讀都做唔到啊屌，我真想好撚嬲。

究竟父母明明一間房對孩子成長係幾咁重要，仔女會大會拍拖，有時想帶女朋友上去有個地方談下心都無，依個要求都唔過份啊，房係人權，房係尊嚴，無能力提供不如唔好生，小朋月友訓廳真係慘過做狗，狗都話有個狗籠係屬於佢，廳每一寸地方都係公家，傾電話父母又會聽住，晏啲時開燈又怕燦，想溫書時又大滋擾，做咩都俾人監視住咁，為住房依件事就無名火起。

唯有寄望將來有自己屋，填補心靈上既缺陷，但都彌補唔到我錯失左既童年，無房=無尊嚴

未有

23歲，仲未有，訓緊廳，想打個j都難

真係
到中三有個房屋環境唔太好嘅同學上黎
係咁話好羨慕我自己一間房
我先明白幸福唔係必然

從來冇體驗過
我都想有

小學二年班開始有自己房，會一個人係張床到飾演兩個角色不斷來回同自己玩
跟住小學五年班父母離婚，之後就自己一個人住成間屋。
一開始覺得好爽，但之後自己一個人住咗成七八年左右就覺得好寂寞空虛

一直都好想有自己一間房
唔係話同家姐一齊瞓好差
只是真係想要啲私人空間

電話都唔敢同人講
一講就等於全屋陪你一齊講
同人講多兩句就會畀人鬧
話好煩 好嘈個啲
叫我快啲cut鬼咗佢
真係好撚sad

同冇房冇分別
一定要開房門
唔開比老豆老母屌

由細到大都係自己房好悶

點解唔可以阿嫲同工人一間 你一間

結咗婚就冇。

細個同老母訓，小三左右覺得自己大個啦想一個人訓，搬左上上格床，擺到周圍都係我最鐘意既公仔、幾個抱枕，逼到自己訓既位都冇但都好開心。
到再大啲升中學好沉迷打機，直頭搶埋老豆間房訓初初其實有少少驚，本身就算自己訓但至少老母係下格床。不過諗起以後熄左燈瘋狂打機都冇人知就好興奮到依家仲係呢間房。
愈黎愈大啲野又愈黎愈多，其實成日都嫌間房太細一張床、電腦枱同凳，打開門就可以坐凳，根本冇位擺野。到聽到有同學住既屋冇房，上連登見到巴絲到二十幾歲仲要同屋企人分一間房，根本少少私人空間都冇，就發現我有個狗逗已經好幸福

一家四口兩間房
阿媽頂唔順阿爸d鼻寒趕走左佢
結果3個男人住一間房
住過hall先體驗到咩做人ge尊嚴
而家grad左番番地獄
已經開始頂唔順，就癲

唔單止房 我連自己張床都冇
好想知有自己房既感受係咩

我4歲開始就自己一間房自己瞓

依家同家姐老母一間房
訓碌架床下舖
上舖係160磅肥婆家姐
成日“申“完鼻涕將啲雲吞掉落黎
老母就成日夜晚晚唔戴耳機播大戲
得閒無屎痾就揾啲嘢黎鬧我
以前我大嗰個家姐係到嗰陣
病左夜晚喉嚨痕忍唔住咳 吵到佢就叫我死撚咗佢算
佢考A level果陣 晚晚到1-2點先熄燈
成間房嘅人就會俾燈射住
依家就係我老母成日都要9點鐘就熄燈
而且唔俾我開枱燈即係點

由細到大都係訓碌架床
老豆夜晚磨牙嘈到痴線捱左廿年

小學已經有 不過越擺越多嘢覺得間房越嚟越細

香港獨立咁興奮

未感受到

上年先有自己房
完全感受到咩叫私人空間
女朋友上黎hea下拍拖都勉強得

廿一歲先有自己一間房 終於可以靜下 但同屋企人交流少咗

15，可惜間房隔音差，有咩計？

16歲搬大屋終於有自己房

好好珍惜

細個同家姐一間房 日日比佢煩住同當我奴隸咁 搞到DSE果陣有衝動離家出走
入左U住hall 二人房 roommate成日唔喺房
自己中意喺房做乜都得 想點裝飾都得 好開心好有滿足感

終於可以匿係房喊 無人知

26 重未有自己房

我廿幾歲仲同啊哥一間房 你老母晚晚鼻鼾聲嘈撚到 老豆之前明明有錢裝修間多間房都拎去買股票輸撚曬 成件事好撚戇鳩 所以就算各位巴絲自己間房有幾細都好 有屬於自己嘅空間已經好幸福

就過三十
仲係同兄弟姊妹同房
咁多年都慣晒

中學開始有房
成日係房唔出黎

由細到大都係
無乜特別
細個會驚黑

由細到大同兄弟姊妹一間房 碌架床同呀哥一起瞓
到早幾年佢哋結曬婚 搬走曬
我就越嚟越掛住佢哋

讀大學出去住先有自己房，嗰感覺真係好到無與倫比。雖然返到屋企都係要同阿妹訓
間屋又唔係細，本身都係三房，係要打通我同阿妹間房話咩咁就唔會有人發牌氣嗰陣鎖門匿係間房。
我想有私隱啊我想大聲較鬧鐘啊

關咗門
覺得個世界係自己嘅

8 9歲嘅時候有自己房，但好多時都會夜晚怕黑，跑返隔離房搵返啊媽訓

我村屋大把位 係 UK 讀U租屋又有私人房.

冇咩感受 覺得有間房好正常

好彩我老豆醒
好早已經覺得唔夠住
寧願唔住市區私樓搬入村屋換得住大d
咁我同家姐先一人一間房

上年開始自己一間房，感覺真係好爽，瘋狂打J不在話下，最爽係成間房都係自己嘅野，想放咩就放咩，又有自己嘅私人空間

有自己間房係好爽 同樣地屋企其他人d嘢咪又係放黎我間房 每次都話 你自己一間房 其他嘢放你度啦 反正自己一個人都唔需要咁多位
宜家咪變到好似雜物房咁

居屋三房
爺爺瞓一間嫲嫲瞓一間
主人房兩張碌架床 我一張 細妹老豆老母一張

沒有 重來都沒有

點解

我都好似你咁
跟住買左盞細既燈開住照自己果到算

由細到大都冇自己房 去人屋企睇到人地房好酸

家姐嫁咗 17歲先有自己房

岩岩升中學先有自己間房，細個為咗方便湊就將我同細佬擺同一間房，其中一間空房就變咗做書房

睇住細佬由瞓bb床到大個瞓普通床，好得意仲有一齊同一間房唔同書枱咁做功課，考試嗰陣呀媽同我地溫書，兩個鬥大聲答問題
每晚臨瞓頭都同佢雞啄唔斷咁講野，然後幫佢cum好被再錫佢一啖先瞓最有印像係我細個呃佢話我係哈利波特，夜晚襯佢瞓著咗嗰陣飛出街，叫佢唔好話比人知

第一日瞓自己房嗰晚好驚好悶，之後好掛住同佢同房既日子

以前社會大部份人一家六口一間房，細細個已經睇住老豆老母扑嘢接受性教育。

好撚開心 間房大 係雙人床 係自由嘅感覺
自己有張檯 溫書食飯都有個位 不過要自己執房

帶條女上屋企扑嘢都方便咗好撚多

我係用自己part time賺嘅錢買傢私 所以屬於自己嘅感覺更強烈 間房擺咩由我話事 仲貼埋偶像嘅海報

點解結左婚仲搬返去做廳長

好幸福

由細到大都無，到而家結左婚，都無

未試過呀仆街
由細到大都比個衰家姐霸
但佢又好少入房

利申 廿歲自己一間 以前同阿哥一間房 佢成日將自己啲雜物擺係書枱阻9住我溫書

到而家廿幾歲都未有自己一間房

好羨慕

從來未試過

一直瞓廳

從來未試過自己一間房

22歲都冇自己房

第一次有房，唔敢關門瞓 haha

細到點

小5開始有自己房, 第一晚好驚瞓唔著, 但之後晚晚都瞓得好爽, 唔駛俾阿爸阿媽啲鼻鼾嘈住, 但缺點係而家勁唔慣同人一齊瞓, 同人同房就好醒瞓

細個一直同家姐share
佢好仆街 將啲衫褲扔哂落我床
到十八歲左右終於有自己房
雖然勁細，但都好開心好開心
終於有私人空間
但係屋企好傳統
唔會俾你有任何布置想法
只能夠佢地話事
我只能夠揀下燈同窗簾
亦唔可以鑽牆
所以我一直冇咩位擺野
有一次買左啲掛門後既鈎返尼掛衫
過幾日俾人扔左
話會刮花幅牆係呀，係咁唔尊重架喇
網上果啲好靚既裝修，地台，牆架，全部都諗下好了
我懷疑係想等啲女嫁哂之後
可以好快reset間房

回想起冇左自己間房，要做廳長嘅感受就有

我都想回想下
依家21都同呀爸呀媽訓(碌架)

類似依款咁

26都未有

多謝推介
我都要買番個

好細個就有, 所以無乜感覺
淨係記得岩岩自己一間房果時自己訓教會好驚

唔洗客氣
之前行過miniso都好似有 可以格下價

好

我都好想有自己一間房
出世到依家都無試過

的確，我記得喺自己間房執緊野時，一路抹自己被迫收埋好耐嘅電子琴，一路無啦啦喊咗出黎。因為嗰種可以有自己嘅小天地嘅感覺真係好感動，永世難忘。我記得頭一星期，我半夜三更仲走去戴耳機彈琴
利申：25歲先有自己一間房

當刻會好感動，覺得平凡人有既野我終於都有啦！

自己床都未有

啊爺啊嫲點解分開訓？

屋企衰咗
大屋搬細屋

幼稚園到小學四年級有自己個房，後來呀爺死左屋企多左呀嫲，要同工人一個房，之後屋企投資失敗，乜都冇哂，先發覺原來冇房係會想死，放左工都唔可以有個空間透下氣，好撚憎香港，我仲衰過一隻狗，好懷念以前有自己個房，掛哂啲hello kitty 襟章，成個森林甘，好夢幻

閂房門
開藍芽喇叭
大聲播自己鍾意既歌

中五開始因為父母雙亡
本身父母一間房，我同呀哥一間房
就變左佢訓主人房，自己一間細房
但細房同廳既地磚都拱起左

到自己終於出黎做第一份工
就係高登搵萬事屋幫手丟左張碌架床
（到而家我都覺得自己好搵人笨多謝你）
所有野丟哂，剩返床褥，notebook，風扇
之後門口有裝修公司攝廣告紙，打去問我間房好細咋喎
2m x 2m架咋接唔接鋪膠地板啊
佢又真係接
用左大半個月人工整，cfu一路整一路話一次過整埋廳呀嘛時間人工差唔多
我：唔夠錢呀哈哈

之後逐個月人工一個月淨係做到一樣野，批灰油牆/買床褥/訂床/買檯/買櫃
前後訓左幾個月地下
但有自己建立既獨立空間真係好舒適，做乜都抵

同大家調轉我係有房變冇房
我21歲個陣上到公屋變到一家三口逼喺一個長方形嘅細單位
以前有房打機講野都可以大聲啲打夜啲冇所謂
而家只可以我訓個陣佢地睇電視 佢哋要訓我就唔打得機 同fd打機都要講話支咪壞咗
夜晚訓覺佢地啲鼻寒聲大聲到痴線
有時老豆發開口夢真係會嘈醒全屋人
老豆一起身就開新聞仲要大大聲同佢講細聲啲就屌返轉頭話你應該呢個時間起身
屌你啲鼻寒聲嘈到晚晚4點幾先攰到訓訓得幾個鐘
完全冇哂私隱同自由 有時擺啲野喺書枱我老母就會攞嚟睇連銀行信都照睇
大屋變細屋佢地啲嘢擺哂落我要用個啲位到仲叫我扔啲唔要嘅嘢
仆街個街我搬屋個陣都扔剩四分一而家仲要用埋我啲位
租就平分三份我都未出聲我老母成日對住我就樣樣計住哂對佢自己就話唔好咁執著
窮人生仔已經好有問題做人老豆老母做到咁垃圾仲好意思話養你咁多年你又搵到錢係咪要俾家用

Sorry一講起間房就爆哂啲怒氣離哂題 多謝你地睇到呢度

我俾大家更明白有房嘅感受個種自由係好難用字嚟形容

咁大個仲未有自己一間房

前幾日先擁有屬於自己既房
21歲女，屋企本來得2間房
咁多年嚟我都係同爸媽一間房，阿哥就訓另一間
前提係佢隔晚就會帶女朋友上嚟扑嘢
平時我無咁早瞓就會係廳hea陣
果陣就會係咁聽到啲啪啪聲
出房果下對望尷尬到
依家無咩事我都唔會出自己房

多謝我媽媽為可以給我一個私人空間毅然買樓

一直都無擁有過自己既房

屋企係舊公屋用木板間房，有=冇
唔隔音亦好細，入到去都係得張床

有間房係咩感覺真係唔多知
利申：29仍與家人同住

大屋搬細屋真係好難受 我明

房之嘛
屋企Maria姐姐都有自己房啦
中學嗰時想要多間房做書房
Daddy就買咗間新屋

由細到大都自己一間房冇咩特別
反而好羨慕啲人同家姐細妹一間房夜晚可以傾心事

我好想要呀

最撚慘自己又冇房 d野放係廳有個仆街老豆摷你野 被逼放係房 0空間可言 而家儲緊錢 裝修整幾間房 利申：3姐弟 打機打晚d都唔得

幾歲已經有，果時屋企有鬼，嚇到死，晚晚叫老母一齊訓，訓訓吓又走返自己房，搞到撞左幾次鬼。

依家大個左雖然唔太驚，但係多得老母想我幾歲就獨立搞到對夜晚有少少恐懼症

小學已經自己房
但係同冇房冇分別大半間房係老母啲雜物

個種感覺係人生最難頂得住，好多自己好中意既珍藏，因為冇位放要捨棄哂，我諗住得係香港既人抗壓能力都好勁，如果比著其他人，應該跳樓死左n世

26歲仆街家姐嫁左先有自己房
頂佢嫁左仲成日走返黎
快手掉左張床 油過間房

諗起以前條仆街
自己想隨時用燈就可以人地訓緊都突然開燈
到我想開燈又多多說話

用火警鐘聲做鬧鐘，早過我起身但每日都係嘈醒我
然後佢先醒
半夜一郁成張床震哂，仲要有鼻鼾同成日發開口夢鬧人
都唔知自己點忍佢咁耐
好多謝佢老公

我仲同屋企人share房

我都好想要自己一間房
有自己書檯書櫃
有時心情唔好閂埋門都可以自己靜下
唉

本身自己已經有間房，但我到3年級都係仲同父母瞓，但到左3年級開始比我媽趕左去自己一個人瞓，其實我那時真係好驚，怕夜晚有鬼仲係喊晒口話要同返佢地瞓 宜加諗返起都好傻仔

私樓都可以好細

就算五百呎住四五口人都無獨立房

從來沒我份

仲未體驗到

明白你既感受
由細細個有自己一間房
到出到你做野
因為租金問題愈搬愈細
依家要訓廳

放工返到屋企
反而仲冇私隱個返工
好難受

好認同，近排有啲大壓力，又無空間做自己野，想打個飛機都唔得，加上屋企人又嘈，個人好難放鬆

朝早未訓醒屋企人就打開門

無房門嘅房算唔算房

獨女 出世嗰刻已經有房 細個仲有2間 一間做書房
但係就on9在好撚驚黑驚鬼驚到要老母陪瞓陪到中二定唔唔知中三
因為嗰陣佢勁嫌棄地屌9我有咩理由咁大個仲要呀媽陪呀 要呀爸呀媽分開呀嗰啲野
所以突然有晚醒覺話自己瞓 好記得嗰晚係唔敢may埋眼 may左幾秒又擘大眼
到而家廿歲 呀媽有時想同瞓我反而會麻麻地想 慣咗一個人勁free

無房呀屌
為左唔想同呀哥同一間房 搞到訓廳 屌

私樓咪又係要同屋企人訓
屋企得2間房 但5個人
呀麻同工人一間
父母我3個一間
所以冬天我就會訓廳

中一開始自己一間房，可以開speaker播歌，又冇人知我幾點先瞓
最重要係可以點佈置都得

舊公屋撚
冇房呀屌，同阿哥上下格床
阿哥三十歲人仲慘，魔法師成功，仲未搬出去

到依家都仲未有自己房
屌你老味

同你差唔多 屋企一間房都冇 同阿哥上下格床

有自己房 但書枱係廳
因為屋企人想我多D係廳
所以多數時間都係廳度 一邊玩下電腦 望下電視 同屋企人傾下計

以前要做功課溫書/佢地瞓哂先拎部Notebook入房 費事嘈住佢地瞓
有房最好係可以關埋門靜靜地瞓 早上冇咁易嘈醒
同埋可以好夜都唔瞓

屌你老母！呢個post 完全睇到自己既心聲，忍撚左廿幾年都冇自己既一間房，小小既私人空間都冇！
最後忍唔住自己搬出去，但洗費大左好多，半份糧用左喺自己搬出黎既洗費

第一次有自己房 好開心
但人係唔會滿足
細個時間房係自己訓 覺得好夠
但大個就諗 單人床 想同條女訓都訓唔到
有房好似無房 都係要出去爆房 唔係串
係真係無試過帶女過夜 因為真係訓唔到兩個
如果結婚咁點算 依家就係煩緊呢個問題
就算結咗婚 都可能要分開住...

由細到大都有自己房 不過最初唔係拎黎訓
最初用間房做玩具房 然後訓家姐房
到中學拎左做個人書房 大學就變左自己房
雖然而家住hall 一星期先返去訓一兩日

但中意係hall有人一齊傾計多啲 就算而家返屋企有時都會入家姐房同佢一齊訓

廿四歲個年家姐嫁咗先有自己一間房
未有個陣好期待
但係有咗之後覺得好寂寞
以前同家姐上下格床會傾計 問對方訓咗未 叫對方熄燈
大家一齊睇電視一齊討論
依家得返自己一個有啲孤獨

成世人未試過自己有間房
點都會三四個人逼埋一間

屋企幾年前裝修都淨係預房俾個仔住
啲女堆哂入一間房佢老味

你心態好有問題，其實早十零年前果啲學生都沒咁多旅行去，咪又係咁

如果你咁想去咪勤力啲返part time

乜都唔付出就想有收鑊？

你假期沒野做咪搵兩本書睇，一生受用添啦

細個同家姐同房，每次家姐唔係到都好驚好唔開心又無得同佢傾計， 唔敢想像之後自己一間房係點樣。而家大個咗，家姐結婚搬咗出去，我先發覺原來自己一個人一間房係咁撚爽

我相信屋企比你嘅一定已經係最好
邊個唔想一人一間房 父母無能力買我都唔會埋怨

利申未有過房

由細到大除咗旅行之外都未試過有自己房

沒遠見+自私*3

想知仲同緊屋企人一間房嘅感受多D

中三搬左先有自己房
雖然放左張雙人床加電腦桌得翻唔夠2個大階磚既活動空間，但總算有自己既私人空間 但衰在間房近老豆老母房

由細到大都同呀公呀婆同一間房同床(非碌架)
利申20歲

由細到大都係自己一間房，結婚後開頭同老婆一間房都唔係好慣！

都幾兩極化，有啲人廿幾歲都未有自己一間房，有啲人好細個已經有自己一間房

一直都有，冇特別感覺
宜家覺得好幸福，多謝爸爸媽媽我係獨女

宜家無唔代表將來無 將來自己一間屋仲爽啦

由細到大都同阿哥一間房

自己一間房都冇

我好似中1開始有
算好幸運
有自己房就長期唔會出廳

無，仲瞓緊碌架床

一出世就自己一間

本身屋企冇房，同屋企人日對夜對完全冇任何私人空間

早兩年廿幾歲先有
同屋企人關係好左好多

幼稚園k3搬屋 之後就自己一間房
好記得第一晚臨瞓前望住床尾個衣櫃
有少少緊張
不過都好快瞓得著

大個之後有次問媽咪
點解咁細個都畀我自己一間房
佢話覺得我夠獨立可以自己一個

本身屋企冇房，
同屋企人日對夜對完全冇任何私人空間，
多機會對住自然多爭吵，屋企人日日嘈，
自己有時打機做功課溫書都好唔方便，
直到之後搬咗，可以有自己一間房，
嗰一排最鍾意做嘅事就係坐喺自己床透過窗邊望街，
就算到而家慣咗自己一間房，回想返以前嘅生活，
都會覺得而家好幸福

細個已經一人一間
無乜特別
反而打J慣左係廁所打 係房打唔慣

打多四十年工就可以有自己嘅龕位

好慘，快啲搬出嚟，點都要搬

細細個已經自己一間房 以為個個都係咁
點知去過中學同學嘅屋企 先知原來佢地都要同兄弟姊妹share一間房

利申：有家姐

根據非正式統計，獨生子多數有自己一間房，而有兄弟姊妹嘅人多數冇自己一間房。

阿哥去左澳洲有自己一間房
同屋企人商量
即刻去ikea 買張長枱
依家雙mon打機

下，點訓
點解唔換張碌架床

無

鐘意幾點瞓都得
裝修好第一晚瞓落床覺得好感動
不過嗰陣自己瞓有啲疑神疑鬼

有個安靜既空間睇書
同埋可以將間房堆滿書都得
多謝爸媽咁辛苦工作，令我有個舒適既生活環境

如果自己要生仔女
等佢大個啲一定會俾一間房佢
會尊重佢私隱
唔想佢好似我/呢到既巴絲咁慘

都係㗎，一定要有足夠資源先好生仔女

無咩感覺 因為由出世果吓已經自己一間房 感覺想同人一間房

獨生子

細個已經有一間房
其實一路以黎都覺得冇咩特別好正常
直到慢慢大個先知原來我係少數 好多人係同屋企人同房 或者直頭係廳放張碌架床就係
一開始真係覺得好奇怪 咁點住人呀
而家先知其實係香港咁先係多數

冇房真係唔好生 細個會覺得冇乜野 大個冇房真係唔掂

拿唔好聽個句放前面

無論你男定女 我諗個個人點都有d生理需要
大佬我真係想像唔到冇房我要點打飛機

你話雙親都要返工就話姐 如果有個成日係屋企呢？再加上自己本身又要返工返學 到底可以有幾多時間係全屋冇人？

大佬自慰都係釋放壓力嘅一種丫係咪

仲有男女朋友呢？唔好話扑野先 冇房 連摸下咀下都要偷食咁 冇房我都唔知點生存

唔講呢d 講d正路d嘅墅

做學生 無論你有幾唔想讀書 又或者你係想讀書
點都要有需要係自己靜靜地冇人煩你冇人係隔離行黎行去之下做野掛？

唔講讀書 如果你冇房 想係fb睇下女睇下朋友fb比你d nsfw嘅野都要驚驚青青
打機又要細聲 打贏好開心又要忍住 打輸想屌幾句又要就住 冇房？我諗我真係死撚左

講日常 無論你份人整齊又好唔整齊又好 同房個個如果同你唔夾一定大家都唔開心
我份人就好撚整齊好撚乾淨
我自己間房我整到整整齊齊乾乾淨淨 冇人可以搞
我想點裝飾就點裝飾 我要咩主題就咩主題
我d野放邊就放邊 我放係度就永遠係度 唔會比人調左位

一日最幸福嘅時間係咩？咪我而家咁
聽住歌 自己一個靜靜地 冇人煩 冇人叫我細聲d
一個人 上下網 打下機 睇下書 幾寫意
有房 真係好重要

巴打，我相信你會好好珍惜你自己間房

我真係由細到大都冇房
冇錢搬出去住屋企又係公屋
好心窮人真係咪生仔夠住咁又點？
完全冇諗過啲仔女會大
完全冇諗過仔女需要私隱
仲要一嘢生兩件
返工返學已經夠攰
番到屋企就連一個抖下嘅位置都冇
想靜下又要望住啲兄弟姊妹，個廳又嘈
唔好同我講咩父母已經畀曬嘅最好自己
佢哋可以選擇唔我出嚟
佢哋唔洗養同時我唔使捱

辛苦曬你

好羨慕可以一人一間房嘅屋企
我屋企一d家嘅感覺都冇
電腦書枱放曬出廳
廳連梳化都冇
由於我同呀妹仲讀緊書所以屋企習慣長期冇人講野
平時圍埋一齊食飯大家都各有各食冇野好傾
而家未grad已經成日睇d三房樓盤
希望大個有能力幫屋企換樓

唔好話房，我依家連自己床都冇18歲女仲同緊老母一齊訓完全冇私隱同私人空間可言想擺幾隻公仔係張床度都比老母話阻住晒自己啲野只可以擺係廳到，我老母又鍾意執野，次次都幫我執走晒啲野仲要冇問過我每次我做啲咩我老豆老母都望住由細到大都好羨慕啲人有自己房

係 我成間房個裝修都係自己設計
成間屋最有氣氛應該係我間房

今年final year
從未試過成家去旅行
次次人地問起去過邊都好尷尬

屌 個個到咁上下都有自己房.. 好撚葡萄..
住公屋 27 仲係同細佬一間房 仲要間房細撚到仆街 擺完張碌架車已經無撚晒位...

平時帶女朋友番屋企 連少少咁多私人空間都無... 其實真心覺得好撚灰...

由細到大 除左寄宿其中兩年要兩人一房之外
其餘時間全部都係自己一間房 訓雙人床
無左工人之後有埋自己廁所

第一年入u住左幾日hall已經頂唔順要同人同房
間房又細又舊 屋企間房三分一size都無
即刻quit左

有性格

雖然由細到大都有自己房
但到大個先有話事權同資源去佈置自己間房
嗰種感覺好興奮 好似自己置業 自己有個小天地咁

老豆老母生你出黎都比唔到一間房你，咁樣你都可忍咁撚多年？
啊！唔記得左你地有個垃撚圾生滋狗廢撚物老豆老母添，所以你都一樣！

20幾年黎成屋都無房 電腦枱係廳
做咩都係廳

認真 覺得住hall 純粹講居住環境 仲衰過廉租屋

我而家因為屋企人搬走左 有間空房 同廁所
黎唔黎住？係真絲嘅話可以免租

其實真係好多人都無得自己一間房
應該話連房都無
有房既各位都算好
以前細個想溫書都無地方 唔好話私隱
所以窮真係唔好生仔

我真係唔明點解俾唔到一間房仔女嘅父母都堅持生仔

26歲都依然訓緊廳
自己又唔生性搵唔到大錢

自己住 夜媽媽真係好驚

唉.. 點解要俾我睇到呢個po...

真係覺得自己點解要生係香港 連d寵物貓狗都可以有自己個籠...
只係想自己有一間房係咪真係好奢侈嘅要求..

咁你可以試下俾呢個po你父母睇，睇下佢哋會唔會良心發現

搬過兩次屋 兩次都係自己一間 （因為無兄弟姊妹）
除左做野可以做到好晏同隨時打丁之外都無乜特別姐

有間屋

有無d心理研究係講一個人有房同無房既分別 or一間房要點設計先好

宜家間房空間大左 有張書台
但始終木板間加無窗
隔音好差 同空氣感覺唔係幾好
夜晚講電話大聲d仲要嘈到屋企人
感覺都係無乜私隱

未試過無 除左而家結左婚

同家姐一大間房，不過間開左少少有道門
勉強都叫兩間，但會講到野聽到聲
夜晚會同佢吹水鳩up
雖然佢係度就打唔到飛機
有時打機嘈會俾人屌
有時佢會嘈住我訓
但係都好驚有日佢嫁左會冇人同我傾計

木板間加無窗

咁好似都唔算真係一間房

由細佬出世就冇自己一間房

無論做功課定打機都要係廳搞
聽歌又好打機又好戴著headset都聽住老豆嘅電視聲 但係打機同friend講野聲浪正常收音咪聽到嘅聲浪（已經好細聲）就比老豆屌唔好講得咁大聲 阻住佢聽電視（你冇睇錯 係聽電視）

我冇得自己一間房都算 我打機戴headset都聽到電視聲都算 仲要話我阻住你聽電視 呢個已經唔係講緊有冇私隱有冇得同女朋友傾電話有冇得打丁嘅問題
而係大家完全冇自己獨立空間 冇尊重大家做緊咩嘅問題

真係好想放工返到去可以安安靜靜打舖機或者聽首歌一個人灘係張床度hea一晚

奈何自己條命生得唔好 冇得怨

True
上一輩成日以為夠食夠住就算
你屌佢就話以前自己乜乜乜
其實唔生仔真係好難為你咩？

公屋個隻... 有窗花算唔算
但係完全唔想係入面留太耐 會有種侷促感覺

同家姐一間房 成日用我啲化妝品著我啲衫
化妝品用完又唔放返好 重要唔撚認
好想快啲畢業搬出去

我都試過夜晚諗到自己冇房係到偷偷地喊
23歲 仲同細佬一間房 上下格
唉 草夠錢就搬出去
日日係呢個屋企好辛苦

有自己果間屋既時候感受先強烈
係咁開party 開始睇d靚既吸塵機 當佢bb 咁照顧

小三嘅時候屋企裝修間左房，以前係同阿哥訓子母場 我拉開訓下格 有左房之後 好怕黑 有一個星期自己攞個睡袋訓係阿哥房地下

寧願冇好過有 自己一間房係用阿爸條命嚟換

細個同細佬一間房
到大咗就變咗同家姐一間房
得我一個冇試過自己擁有一間房
連書枱都要係父母房
有時要做嘢真係唔知返自己房好定返書枱做好

未試過冇自己房

由細到大都自己一間房

超正 會唔會翻翻去同人share房嘅日子
之前自己搬咗出黎

家姐嫁咗之後吉間房
大概三四年級
但係淆底一直到升中一先決心自己一個瞓
個陣係有種蛻變變大人嘅感覺
唔係話好開心
但係有種世界唔同哂嘅feeling

原本以為個個都有自己房，我個frd 住公屋都有自己房，依家先知原來咁多夾心階層

每次睇到呢d post都想跳樓
22歲都未試過自己一間房
人地隻狗仲有尊嚴過我

就28 仍然無自己房

我24歲都係同兩個妹一間房
有時會怨老豆老母為左追仔生左咁多個

追仔仲慘過養兒防老

想問好耐
香港d房咁細 要點擺先訓到3個人
當你一間戶5-60尺左右
一張碌架床之後想擺張書枱差唔多都冇位
仲有雜物 電腦之類
定你地d房好大

由細到大都同細佬一間房
其實我好想有自己一間房
我諗要到自己有錢搬出去先得

第一次有自己一間房係一個人去旅行果時
果種感覺真係好難形容

由細到大都有自己房 但成日都有房唔訓去同阿媽訓

永遠都係羨慕人地有既野

由細到大自己一間房
有自己嘅電視電腦 書架 成張床毛公仔
所以無咩特別感受 但鐘意爸爸媽媽輪住過嚟同我瞓

反而依家同男友同居一齊瞓 好似仲開心啲
晚晚望住佢瞓到成隻豬咁 我先肯瞓覺

大約廿歲既時候屋企夾硬間咗間房比我，雖然話就話係房，但細得一張床位之外咩都冇，所有日常起居都要係廳，但我已經好開心。
今年23歲最近家姐結咗婚，姐夫搬咗入來我間得三百幾尺既公屋，令到我要同啊媽訓碌架床，我連唯一既私人空間都冇埋，我覺得自己冇哂尊嚴，諗到往後既人生起碼要用十年時間都未必買到樓，我覺得好絕望，因為我連媾女都唔敢，我唔敢話比佢知我咁大個人仲要同啊媽一間房，有時真係好想死咗佢一了百

睇到流眼淚，訓緊廳，日日俾人嘈醒，想訓至少要12點，個個都夜訓，打飛機都冇地方，日日上完堂都好攰好似冇一日係訓飽。有一日俾人嘈到頂唔順屌人，最後我俾人屌番轉頭，突然之間我好冷靜，我同屋企人平心靜氣講，我已經2年，冇一日訓夠，我唔知自己聽日會做咩，然後我拎定廚房把刀岀黎，之後嗰一個月好訓到呢

姐夫搬入黎住反而唔係你家姐走??

你姐夫都幾撚廢搬入黎做乜

真係幻想唔到
我係一家四口一間房，仲要無門嘅

以前一間大房間開 同家姐一人一半
後尾拆左

第一個反應

廿五先有

細個就有自己房，雖然好細50呎都冇，大個左先知道有自己房係好幸福好多謝父母，亦構成左而家既我。

記得幼稚園時要媽咪掛塊白板喺房俾我扮老師教D公仔寫字，大個從事教育界。

幼稚園開始父母要我自己訓，成日半夜跑去哥哥/父母度訓，後來同哥哥用紙杯同線整左個傳聲筒，夜晚訓前各自喺房拉住個紙杯講野(晚晚都拉爛個紙杯)後來媽咪買左一對小朋友玩既對講機俾我同哥哥，夜晚訓唔著就喺對講機傾計。
到而家同哥哥關係都好好，因為一人一間房避免左生活習慣既衝突，父母亦令我地知道對方唔係訓喺隔離但依然陪伴住，人與人之間要有距離，但唔代表對方唔在意自己。

小學第一次通頂係喺房睇神雕俠侶漫畫，因為有自己房所以好多機會偷偷睇書唔訓覺，後來鍾意寫作，又匿喺房扮訓覺其實自己喺床寫野，到而家都好享受閱讀同學習。

試過失戀呀返工唔開心呀喺房喊，父母開小小門知我喊緊就唔打擾我喊，喊完抒發完情緒肯走返出房，個人冷靜就會主動同佢地傾。
大個先知原來人要有抒發情緒既空間，要尊重人地既唔開心同唔想被人關心既權利，強制關心係情緒勒索。

到而家d朋友黎通宵喺我間房傾計都覺得幾幸福。亦好多謝家人俾呢個成長的小空間我。

一流嘅父母無論係資源上定係教育上

一個人一間房嘅好處係可以有私人空間發洩情緒
偷偷地喊又得 隨時唱歌又得

都唔知幾時先有機會
同屋企人訓晚晚忍受佢地既鼻寒聲
覺都訓唔好

好有愛

25歲仲同緊老豆訓
本身細個同呀哥同一間房
10年前呀哥條仆街帶左條女上屋企之後
就霸左間房
趕左我出去同老豆同一間房
之後呀媽就出左去訓廳
好撚憎呢個呀哥 仲話我搞到個廳亂到7彩
我心諗 我連自己擺私人物品嘅空間都無呀
你自己霸左間房 有咁多空間俾你放野
梗係唔會將佢啲野放出廳
咁咪唔會搞亂個廳囉
但係我依家係連私人空間都無呀 屌老母
諗住返多一排工
儲多小小錢就一定搬出黎住
實在太嬲 講到有啲1999

依家20歲都從未有過自己一間房 屋企細到冇房

細個住屋企買既唐樓已經要同家姐一間房，
之後兩老on99咁沙士之後樓價最低既時候賣撚左層樓去排間垃圾舊式公屋，on9老豆仲成日拎間公屋黎打飛機知唔撚知醜呀屌。

本來男女同一間房已經麻撚柒鳩煩就唔再多講，
間房又細到仆街張床連伸直對腳訓都唔得，
搞到屈著條腰晚晚都腰酸背痛。

d木板牆仲要紙咁薄，出面廳就日撚日播著d支那劇集嘈撚著曬，我聽歌開大聲少少就比人屌到菊花爆開。

最慘係我大學讀media，基本上唔晚晚開夜車d assignment根本做唔切，廢事阻住家姐訓已經唔開燈對著個mon，今年final year我feel到我就黎盲。但我同房都未出聲話我阻住佢訓我個on9老豆竟然夠膽死屌我話我開mon阻住同房訓，我屌你老母閪喇柒頭，你連最基本人權都未比到我就同我嘈，自問自己已經好撚忍讓。

我同自己講畢業之後揾到錢的搬出去一定一個仙家用都唔撚柒比，攬著間公屋打一世飛機喇屌你老母。

利申屈係床度一路喊一路打文

原來大家都係咁
廿三年都冇自己房，真係好唔方便，對個人成長又好大影響，家庭關係都唔會好得去邊，個人又會好自悲
但見到大家都咁慘嗰心反而暖番少少

獨生女
細個好怕黑
唔敢熄燈訓
成日想有兄弟姊妹
感覺好孤獨
由細到大都一個人成長

細過舊屋日頭書房當係我房，有電腦同書枱，但訓教要轉另一間房訓，仲要有其他人
Year 1搬左新屋先真正有自已一間房，可能以前日頭都當書房係自已房，所以而家有真正自已房都無咩感覺

去到中四開始有自己間房 家姐都有自己間房 不過依然好似細個咁同家姐一齊訓

本身好細就有自己房，碌架床，訓到7,8歲，有晚聽收音機聽到鬼故之後就唔敢自己訓，之後父母又離婚，於是同媽訓一訓就到廿幾歲。

之後22歲就用番自己房，呀媽買左4呎雙人床俾我，由於房唔大，放完張床就只放到衣櫃連書台既物體 床尾放多個架 就完 連椅都放唔到 仲有一個床櫃開唔晒

一開始真係好開心 有自己床 自己台 雖然未係自己心目中既佈置 但趕得及嫁人前有自己空間 夜晚偷喊都可以喊到郁 實在太開心

依加覺得 呀媽簡雙人床真係太好了 訓教一流 有時男朋友仲會上黎訓

6歲前未有公屋 仲住緊唐樓果時其實都無自己房

小學公屋撚，全屋冇房，成日覺得有鬼。
中一搬屋，有自己房後即晚開始唔怕黑。

9歲後有自己房，然後直到4年前做過兩年廳長之後，終於明白有房既重要性，就算間房既垃圾唔隔音都要屌左先

自由既空氣永遠最好

飛機杯可以亂放

其實放假一樣會俾老豆嘈醒
講私人空間，鎖門會俾佢地屌
夜晚傾電話大聲少少又會屌9你
換轉我早訓佢地嘈到拆天又話正常
凌晨用電腦做野又會俾佢地衝入房話做咩唔訓(見到我開左房燈)
大個左作息時間真係相差太遠
最後自己搬出黎住最爽

小學唔知幾時開始已經開始自己一間房既,但果陣仲細唔識自己搞咁多野,張碌架床上面擺晒野封晒塵,自己就係下架床訓,不過果陣自己都已經識叫老母整盞床頭燈比我夜晚好有FEEL咁自己玩,但後來有個親戚唔爭氣衰Q左,老母又叫佢黎住,跟住一住就住左成兩三年好似,果幾年同屋企人迫另外一間房訓,都好唔開心,成日諗究竟條友幾時搬走,老實講無論我細個定大個都好,對我都真係好唔公平,好地地有間房住比人霸走左果陣自己訓上格,下格同地下就係就係屋企人訓,迫到後尾個親戚搬左,我就有住返自己間房,再過多段時間開始大個就自己搬左個電腦入房,床尾就整個電視架放部電視仔(果陣仲係CRT好厚果D),間房唔大但已經好開心
而家搬左幾年,雖然間屋比以前細左,但間房仲大過之前果間呢次自己可以話更多事,全部傢俬都係自己IDEA,諗好晒先買,而家間房都係有電視有電腦,床頭櫃同衣櫃都大過之前果到,空間都鬆動左,之前果間放完張櫈起電腦前面後面已經有野頂住,張電腦台又闊好多擺到多啲野,基本上唔係食野去廁所,成日起間房活動都得,可以一路上網一路睇電視,自己一間房打J睇AV爽呢啲唔再講,最緊要係有自己既王國,做乜都得,每一日都覺得自己有間房好幸福而家諗諗下有啲想幫自己間房改下裝,始終都用左幾年,係好舒服但構思緊好唔好買張上架床下面係有個活動空間果啲,但一整就好撚大工程不過如果真係要咁做應該都係有人嫁入黎先咁做,因為而家張單人床兩個人訓會好撚迫

呢啲父母先有資格生多一件
呢個POST真係見到好多失敗父母,不過果個年代唔重視呢樣野就真,佢地細個仲撚衰,起碼6,7個迫埋一間徒置區果啲屋,對私隱呢樣野冇概念都冇得講

有冇買機械keyboard享受返你家姐嘅感覺

間房實際幾大我唔清楚
淨係擺左張碌架床 一個衣櫃 同一個雜物架咁
跟住就只係淨返開門果個位
平時活動都係客廳

我連有張自己床都冇
公屋撚，要同細佬訓同一張床
窮人真係咪撚生仔

擺到呢3樣野比正常房細少少, 但係一張碌架床訓3個人?

細個同屋企人一齊瞓，去到中學唔記得點解有咗自己一間房
仲記得嗰陣超開心，喺度諗啲嘢要點擺，要點佈置間房
凌晨開燈打機寫嘢又唔會搞到屋企人，真係鐘意做乜就做乜，雖然張床又矮又硬不過都瞓得好開心
不過去到中學先開始自己一個人瞓係有啲唔慣，初頭會好怕黑夜晚要開燈瞓

之後可能因為青春期好注重自己私隱，又唔鐘意做做吓自己嘢畀人打擾（屋企人入嚟係完全唔會敲門），所以鎖門個頻率越嚟越密，但係搞到我呀媽好唔鐘意，最後尷生畀佢整爛咗個門鎖，以後都冇得鎖門

同埋我會貼啲嘢上牆度，Poster又有，自己寫嘅嘢又有，但係我呀媽見到都會撕走晒佢哋，所以雖然係我自己一個瞓嘅房，但係我完全冇間房嘅控制權，中學嗰幾年間房都係超簡潔，完全冇裝飾嘢

我訓上面 兩個妹訓下面

啱啱諗返起以前細個想閂埋房門就會比人話，
問點解仲會大聲惡返你轉頭
到而家都唔知為咩原因 唉

其實你2個妹其實仲慘喎 碌架床本身窄都仲要一齊訓
驚你地閂埋房門唔知玩d咩有危險掛

其實都係...
我叫做恃住自己最大，上左上格床都叫有啲私人空間

果時好似都中學生黎...我只係拎住電話想入房傾

搵到錢就同人夾租搬出去啦 遲早你2個妹大d都冇得一齊訓

間房已經細
其中一個用書枱 另一個要入房就一定要起身讓位
咁嘅環境下點解你仲可以咁亂！！！
成日返屋企見到啲野好唔整齊好冇規律咁放
真係好影響心情

同埋尤其住過hall真係返唔到轉頭

26仲同阿妹一間房
細個會好想有自己既房
但大個左會成日訓前上下隔咁黑暗中傾陣計先慢慢訓著
但會想有返自己既工作枱唔想同阿妹共用 因為佢好亂 成日要幫佢執手尾

冇自己房
我只係想係屋企開懷咁傾下電話

從來都無試過有自己一間房
細個住舊公屋用塊簾間開個位就算
之後大左搬出嚟同男友(現任老公)同居
細個尤其讀中學時真係好想有自己房

20歲絲仲未有 而家好彩假假地都叫有個hall住
覺得同兄弟姊妹同房嗰啲好似還好
同老豆同一屋簷下 佢瞓上格床會聽到佢打飛機 或者睇av冇插耳機嗰陣真係好想跳窗死算 以前同朋友講起佢地叫我不如同佢傾下
有時夜晚同fd打機傾電話自high唱歌哼兩句又俾老母鬧

雖然住hall耐咗都會掛住屋企隻貓 但通常返去瞓一晚就已經好後悔 根本唔敢諗自己要捱多幾多年先可以有真正屬於自己空間

一直都有返從來唔敢偷懶
只不過屋企從來唔會比零用錢
衣食行樣樣都係錢 要自己交埋保險添
大學生慳極一個月都要用3 4 千啦
每個月用埋用埋都冇乜幾多可以儲
不過嚟緊應該就快儲到去旅行喇
多謝你的建議

dse果陣老母發脾氣
電視機較到勁大聲 連起房温都唔到書
佢又唔比我出街
去到半夜我唔想嘈住d妹訓覺 就一個人喊住咁起廁所温書
第二朝隻眼腫哂咁去考試

0-3 歲有自己房 之後一係訓廳一係同細佬Share

兩個訓碌架床 一個訓地下
係啊 再加埋衣櫃書桌嗰啲 己經冇位行

細妹出世之前都有自己房
中學有段時間搬左去同阿嫲住都有
而家又冇了

冇自己一間房真係冇私人空間

咁畢左業搵到錢就同人夾搬出去住囉
反正3個人一間房都唔可以住得耐, 其實廳到都冇位間一個私人空間出黎?

我都唔明 間房完全唔亂 但唔知點解好撚大塵

中三 唔洗再同工人姐姐訓 即刻諗點佈置

更年期

一個人有兩間表示扑野打丁冇難度

從來未試過有自己房

細個同細佬同一間房，到大個搬出去就係同女朋友同居。而家女朋友變咗我老婆，即係成世都係同佢同一間房

200幾300尺一房果類單位?
但係到你2個妹大d既時候 都仲可以2舍碌架床1個訓地下咁樣咩?

十六歲先有自己房
可以係房入面做咩都得
摸型任擺 figure任買
一訓醒就可以打機玩手機
任design自己房
除在有時俾老豆話太夜都唔訓
基本上都係好自由

有冇巴打同我一樣 要搬出黎先第一次擁有自己的空間
22歲 搬出黎住劏房 好free

冇呀屌你老母咁多年都冇試過呀！！！！！

我都係訓廳

唉屌

好想自己一間房

我間房同個廳一樣大
其實我都想要間房

300零呎度
我都唔知
唔好話自己房
如果一人有一部電腦 一張書枱 我都會好開心

由細到大都係

6歲開始有自己房
同個妹一人一間
只係中間有兩年係住舊樓冇自己房

而家老豆老母同個妹都搬走哂
直頭一個人霸哂成間屋

到宜家都未有自己房
諗緊清咗間雜物房佢
仲未落倒決心

小一有自己一間房，但間房淨係擺到張碌架床，上面瞓教，下面衣櫃，所以長期都係出廳用書台電腦。

依家同老母搬左出去住劏房，連房都冇

終於有得貼我啲akb相

成熟啲啦，又唔係佢有你冇，有咩唔公平

黎緊25歲, 本身同緊家姐一間房, 間房基本上家姐霸哂黎用, 而家間房只係得上隔床係屬於我

不過家姐最近買左樓, 而家裝修緊, 我終於可望係25歲生日之前有自己一間房喇啦

好期待有自己一間房的感覺

其實3百零夾硬間都間到2間房出黎, 不過都要睇下實際上份咩擺位
我諗你地就算唔間既話, 執下d位其實一人一部電腦同書台都冇問題

有雜物房但冇自己房, 咩玩法黎

中三開始有自己房，但最近同一個小學同學傾計，發現佢到而家都仲未有自己房

佢同佢阿哥又唔friend，而家23歲都要訓廳，真係痴撚線

29歲有自己層樓, 3房, 同女朋友住
搞左主人房同個廳之後無搞過其他兩間房
最近想搵間房搞個書房, 放下書放下電腦

27歲, 由細到大住300尺大果D正方形冇房公屋
不過呢10年黎我返朝早家人返夜, 剩係食晚飯先見面
所以我算住緊間300尺大既房

早幾年算係住係EX 屋企, 哩係房既感覺真係好神奇
好有私穩, 有晒自己既area分配, 而且幾時做乜都得

響ikea打丁

13歲有自己房
因為家姐呀哥搬走晒
但自己怕黑，14歲先真係搬入去瞓
成間房都自己設計好正
仲可以攬埋啲貓一齊瞓好暖

屋企太多雜物
要的起心肝 起碼要執幾日
有啲嘢可能唔捨得掉

sorry巴打, 但諗落都幾痴線
寧願唔執都唔要間房 就算將部份野搬曬出廳唔掉都換到間房返黎丫

相反男朋友係同家姐、細佬、工人一間房
上都唔想上去
上親又畀佢家姐講說話
話咩：佢又嚟呀？佢冇屋企咩？

屋企又唔係冇錢間返三間房出嚟
25-6歲人仲係咁瞓
2男2女一間房，又唔係細個
點解會覺得冇問題

32歲搬左屋先有自己一間房，以前好恨有，到真係有又唔太感覺到分別
不過屋大少少係住得舒服少少，以前一家四口迫埋係廳到做野，好易嘈交，依家至少有間房可以避一避，無咁易嘈交
利申：由300呎公屋搬去400呎居屋

唔好咁癲啦巴打
D床好撚污糟

想問出黎做野終於有自己房既係租？

我係追仔生出嚟嘅第三個女，成日都會諗，因為自己無丁，我嘅存在對佢地嚟講係無意義

屌，私樓又點，都係要同細妹share，作息唔同，開閂冷氣都冇得傾…（我寒底佢熱底）
前幾年佢去外國，我有間獨房不知爽幾多，但係佢返黎之後養成要開喇叭同風扇訓覺既習慣…

小二開始自己一個人間房 有好多空間自己發掘興趣 可以將d lego 倒到成地都係再慢慢玩 大個少少就可以通宵睇書都唔會搞到屋企人 係咁個環境下愛上睇書 對依家好大影響

屌你老母睇到想喊
好想有自己房呀

由細到大都冇房淨係喺廳整咗個廉間咗個空間出嚟但絕對0隔音 個廉夜晚仲會俾我電腦光搞到透 比起完全冇房好少少噤多

獨生女 小二就有兩間房 書房同睡房屋企人好好比咗間主人房我瞓 兩間房都貼滿偶像poster 每日返到房咩煩惱都冇哂

好似大概係中二中三個陣有第一間屬於自己間房 因為阿哥有宿舍住 然後就有間空房俾我一個人 個一刻係好正 張床已經陪咗應該有8年啦佢都已經好似想解體咁

打丁睇咸片好free 唔怕咁容易畀屋企人見到

二十歲女仲同細佬(f.2)一間房
由細到大都好恨有自己房
換衫已經唔方便
有時通頂做assignment又要出廳
係房打機又唔可以大聲爆粗
帶男朋友翻屋企又要等全屋無人
或者趕細佬出房

好灰 好想有私人空間
第時有經濟能力一定搬出去住

由細到大都自己一間房
一直好珍惜 所以會佈置同豐富間房

8歲個年搬屋先有自己房
開心到未有床已經想係房訓地下

中一開始有自己房

我係獨女由細到大都自己一間房
近期重新佈置過好爽

痴撚線，你姐夫真係厚面皮到一個閪點，咁撚大個人，結左婚搬入女家都算，仲要麻煩到人地細佬，搞到人地冇左自己房，過唔過意得去呀？

係 裝層架擺書 整層板擺電視 好鍾意自己間房

無咩感覺，因為個陣電腦係阿爸阿媽房，電視又係廳，係房根本無野做

過多十年你會覺得24歲其實都好青春

去到中五屋企裝修完，終於唔使瞓廳個感覺已經無與倫比雖然間房瞓左3個人

終於唔使比個電視光到冇得瞓!!!!

之後上到大學，住hallroommate 冇番來瞓個晚直頭覺得自己得到天下

你第時可以去做空姐，一來可以成日飛，唔洗係屋企，去到外地有酒店住，自己一間房，又可以見識多D
二來空姐多勞多得，FG嚟講算搵得多

從來未試過....
細個同老豆老母訓, 到個妹出世就同個妹一間房
直到結左婚又係咁...
從來無私人空間過

一路都有自己一間房
中學會偷偷地喺被入面煲電話粥
一路到大學先知原來好多人會同兄弟姊妹同房
覺得自己身在福中不知福

你其怪D姐
正常家庭都會覺得女係需要私人空間多D

有房都冇撚用啦
我老豆老母成日小小事就敲門
10分鐘就敲一次
成日打左一半丁就借頭借路入黎
唔應門就不停死敲, 敲到應為止

細個一直同屋企人同房
大大吓發現冇自己一間房最大唔好處就係屋企人起身
佢就一定叫你起身 放假都冇得訓晏啲
有時熱 因為慳錢又話唔俾開冷氣

到預科時可以自己一個一間房
但又因為瘋狂溫書考大學 冇咩特別感受
剩係記得真係好多時候挑燈夜讀 唔會阻到人

到後來屋企人過身 變到成間屋得返自己
雖然有好大空間 但其實會寂寞
先發現自己一個人要用嘅位置其實冇咁多
行嚟行去都係個幾個位
返工放工 沖涼 坐低睇下電視 瞓覺
但有自己空間的確可以隨意裝飾

而家同另一半同居 又係另一回事

但因為呢個po諗返同屋企人一齊瞓
就算冇自己房 其實都開心

從來都沒有

完全講哂我既心聲
好撚憂鬱

中一有自己間房 覺得個人突然有曬動力

下我5歲都有自己一間房喇wor

一出世就有

大個咗之後反而匿係自己房入面嘅衣櫃
當秘密基地
會擺枝電筒鋪咕純同零食
仲有以前好興個啲入電香味風扇仔
有次瞓咗係入面
好彩阿媽叫醒我
唔係實焗死
自始就無再咁玩

從來沒有
屋企冇間房
完全開揚

喊果時有得暱埋
唔使俾人指出自己喊

同埋夜晚深夜做功課唔使俾人屌啲光阻住佢地訓

12歲開始有

窮就係

好開心唔需要聽到鼻鼾聲

其實都係
家姐仲可以攻擊你唔係仔
你話佢都唔係
佢就話, 我係仔你無需要出世

13歲有自己房
當年仲自己一個人住新屋一個月

好慘 你仲慘過我
我有房訓都俾班痴線嘈醒
佢地6點7 點就開始嘈
講野嗌交咁

好撚憎呢個呀哥果句之後同你一樣呀!

Sor9廿幾歲人都未試過自己有間房
由戈刻開始已經諗緊轉唔轉生

耐左無咩感覺，初初係咁打飛機一日打十幾次，之後就會想有自己一間屋，陷入新既痛苦。

無咩感覺
16歲就有

一直都有自己房 無咩特別

當你冇左之助就知有幾特別

有房就好快會氣虛血弱
廁紙用量大增
頭髮開始甩

你姐夫係廢物

18歲開始就要自己住
都係房 係劏房
得返自己一, 果時我重要返學
長時間打機都會悶, 最後就好多時間沉思

呢家搬左 係2個人一間屋
冇哂私穩

冇咩特別感覺

好彩屋企人買樓個陣留左間房俾我
由出世住到依加開始番工
不過細個個陣直至中學都痴住屋企人訓
到中學先一個人訓
的確一個人一間房有哂私人空間
睇戲、打機、溫書、聽歌、打飛機都冇問題
仲可以諗下點佈置下間房
好多謝屋企人個陣有遠見又買到樓

25都黎緊，仲同兩個細佬一間房，屋企人仲覺得無問題，我應該要自己搬出去先有得自己一間房

我同你差唔多 22歲同老母一間房 間屋又細
日日放學放工返到去佢都係屋企
想自己一個都唔得好冇私隱 好想出走

唔洗再偷偷地喊

利申：搬完屋都仲未有 要訓廳

好細個已經自己住，一番到屋企就除哂衫喺屋企周圍走

中五先有自己空間會考溫到悶悶哋就打丁
升到大學住hall就日扑夜扑
依家出黎做嘢都仲係自己一間房
嘢照扑但唔可以太大聲

睇到咁多巴絲嘅留言，自己一間房真係好重要。

同我呀妹一間房 仲要雙人床
細個成日爭被 女間房成地俾佢擺曬野
書雜物衫 想扔左佢又唔得
明明我自己收好曬d野 佢d野就亂到死

終於可以開燈訓教
細個好怕黑, 熄燈訓會隔一陣就擘大眼望

一年前先有自己嘅房
感受到終於有人生自由
之前住舊式公屋無任何房
日日係屋企做乜都似被監視

由細到大都有自己房，細個好鍾意星期五／六晚搬埋張床褥去主人房同父母一齊瞓上年睇世界盃廿幾歲都有搬過去一齊瞓到夠鐘同老豆一齊睇波

好温馨

唉睇到想自殺

我十幾歲果陣 有時都會柃住個枕頭 衝入老豆老母房
仲要訓係佢哋兩個中間 諗起都覺得自己好白痴

到到最近搬出黎
冇左家姐啲鼻寒聲反而返唔到

同佢地講咪得

講唔掂咪以其人之道 還治其人之身

雖然細個一有自己房嗰陣真係好開心，但依家到自己住，真係好掛住之前既日子。但有好多野已經無得揀。

哈哈same
有時反而諗好彩冇兄弟 先可以三個女仔一間房

有自己間屋 爸爸送既
有3層 係出入唔方便

你咪買多張被囉
我同條女冬天都各自襟捲春卷

我都係細細個有自己房，屋企人話我好幸福，以前都唔覺，依加先知原來真係唔係人人有。
最近買咗樓300呎開房式一房，扣埋露枱260呎左右我地預計當樓市唔升唔跌都要儲10年先換到兩房，但我又唔想太遲生bb，咁我地都預咗可能住到第五六年開始準備生，跟著個小朋友同我地訓幾年，想問下無房嘅巴絲點睇？
我諗我嘅底線係小學，因為我覺得小學就一定要開始獨立有自己房有自己活動空間，但我老公覺得六歲自己訓都係太早，佢覺得可以中學開始都無問題因為佢十幾二十歲先有自己房，而我就係三歲就被人train 獨立訓。大家點睇？

台*

已經21歲 都仲係未有房
書枱係廳 亦都瞓係廳

冇錢真係唔好生

呢啲俾唔到意見你，真係父母先可以決定

由細到大都有自己房，一直覺得間房好細放張床同個大衣櫃之後放唔到書枱好唔開心

上床下枱/衣櫃囉
你算好架啦 唔好為貪心而唔開心啦

大學同 roommate 一齊入宿，打開房門果下開心到彈起。果種感覺好深刻

訓緊廳咋

即將有自己嘅一間房 好細 但係已經好滿足

前提係你要有個好家姐，好多人個家姐都好撚仆街

如果出左黎做野
儲錢 搬出去 住遠d好d既套房
<4000 有
認真

套房都係敞房
不過好d咁解
一係搵人夾租

好驚 細個有一段時間要蓋住個頭訓 怕有鬼

本身由細到大都係自己一間房
一直唔覺得有咩特別 值得珍惜
直到入u要住hall of
第一日有翻間房嘅時候 好撚爽
終於唔洗share任何嘢

有自己房 冇女朋友

衰在香港地方細 想要間房都好奢侈 公屋仲要越黎越細比起以前
不過都冇用啦 啲公屋比曬新移民
宜家搬左同男朋友一齊住 想擁有間房不是夢 想點設計點擺都得

今年27仲住緊公屋細單位 無房得個廳
自己唯一空間就係張電腦枱
自己張床仲要係摺床

抽居屋唔中，早2日綠置居都唔中唉

諗返起
之前住公屋
環境真係好撚惡劣
又多曱甴,
又污糟,
因為個心態係, 間屋唔係自己既
根本唔會點樣去執/清潔間屋
前幾年先搬去居屋
先感受到人既生活
終於有自己一間房, 有自己既私人廁所
換左屋先敢去追返之前鐘意條女, 仲一齊左
DLLM

細細個關埋門可以打通宵機

想聽下有無d 係同異性親人一齊stay 係同房嘅咸濕嘢唔係指亂倫 而係唔小心睇到打j /摔碟 or 走光 裸體 咁

但有家姐細妹嘅巴打話對住自己屋企人唔會有性幻想

無感受，有自己一間房係做人必須，老豆老母連間房都比唔到唔好生仔

係㗎，但唔知點解好多父母都唔識呢個道理。

窮西生仔害人不淺

我都想搵人夾租

介唔介意講幾錢租
每月支出
上網點搞

搬走啦
講真 平租套房

生一個都算，有啲仲生三個

未有 仲同緊啊哥同房 溫書溫夜啲都比人屌出廳私人空間就唔洗講啦

我之前舊式公屋一間房都冇仲慘
天黑一定要熄曬燈要開枱櫈做自己嘢
有時仲要畀人逼出去搬啲嘢去廚房做

嚴格嚟講唔算試過，廿幾歲仲瞓緊碌架床上層，呀嫲有時返大陸住就當係自己一間，間房四樣野，床、衣櫃、書枱、同鞋櫃，無睇錯係鞋櫃，放到超過二十對鞋個啲，但我同時間唔會有超過五對鞋。同埋四樣野都係十幾年前搬屋，舊屋搬過嚟。
細個電腦係家姐房，之後放左出廳，今日都仲係廳

成三十歲都無自己房

同邊個同房？

老母

由細到大都同家姐上下格床一齊做廳長
好羨慕啲人有自己間房 自己空間
以前細個拍拖 半夜講電話都要用氣聲 驚俾人聽到
做功課又話唔好做到咁夜 要熄燈唔好阻住家姐訓
大學傾project仲慘 大聲啲都唔敢
啲project mate心諗點解我成日都咁細聲 仲會收到廁所啲雜音
上年搬屋 阿媽話間一間房俾我同家姐
我堅持要自己一間房 就算細都唔緊要
有自己空間真係差好遠
可以安靜唔洗俾其他人打擾
自此我就培養左睇書既習慣 以前成日話要熄燈

又係窮人生仔……？

睇完發覺自己幾幸福 屋企好幾間物業 由細到大都覺得有自己房係應該 同2個洗手間

細細過最撚驚行雷

其實話細個自己一間房怕黑嘅巴絲打可唔可以講下細個點捱過呢？

咁先識諗
到時候人地夠錢上車你仲柒下柒下

細個有自己意識果時已經有自己一間房

細個同丫哥，家姐一間房。
中五自己一間房，但係無門
仲要間房放晒全家人衣櫃，同雜物
依家結左婚都未試過真正自己一間房

窮人冇位咪學人生啦 屌

冇位

小三有自己房，冇咩特別感受

27都未有

細細個自己一間房成日都會驚自己訓 迫埋去屋企人張床度訓
但而加大過左 真係好享受自己一個人靜靜地係房既時候 但原來我好似冇房一樣 eg 所有房門都唔可以閂埋 屋企人可以隨時行入黎 門都唔洗敲 見到我攰得濟訓左一定會走入黎嘈醒我唔比訓 我係房做啲乜都一定會關佢地事 就算經過我房都要入一入黎先安落 我真係唔明 咁我有房同冇房有咩分別

無 從來都無呢啲野 垃圾公屋
最近真係覺得私人空間好重要好重要 尤其對一個內向既人黎講

以前老豆返咗工 成間屋就得我一個 好free
自從我老豆退咗休 長期留係屋企 就真係少少私人空間都無埋
一起身準備返工 佢就會跟住一齊起身爭廁所
開始返工 返工環境係好嘈
又要應酬同事 唔出聲又俾人話發脾氣啊 好小氣啊
到放工搭車 唔好彩有啲人一路係度大大聲傾電話或者傾計 再唔係就有啲小朋友嘈住哂
返到屋企 老豆唔係跑馬就睇波 電視開到大大聲
垃圾公屋細 你又要被迫聽同睇
無野睇都照開 直到我訓教 日日如是

星期六日放假諗住靜下訓晏啲 隔離屋就開始打麻將
嘈到醒哂 然後老豆見我醒咗 睇電視就唔用耳機 又開喇叭開到好大聲係度睇馬
無馬睇就睇戲 真係好撚嘈

等到有時老豆出咗街 平時我玩電腦都要戴耳機
終於可以解放下 播自己野
點知佢返到黎就話我嘈 或者唔理我 開電視大大聲咁遮咗我播既野 結果我又死死氣咁戴返耳機

我只係想靜靜地咁hea下 點解咁難
真係就黎頂唔順 真係就發癲
呢排都發覺自己好易燥 好易發脾氣同喊 但唔知點解
係咪得我咁奇怪

正呀
中學冬天個陣可以試過連房都唔出 除咗屙屎屙尿
夏天個陣房個雪櫃仔長期有野飲
打機冇人理
唔開心個陣叫朋友上黎傾計都唔怕阻到屋企人
住舊式公屋 但間房間得幾好

係好易迫傻既

走去父母房訓/叫佢地黎我到訓/開住燈唔關

預見到三十歲都唔會有

最正可以瘋狂打飛機

自己搬出去啦屌
咁而家係你一個養全家？
唔好幻想第日會有咩留俾你

你老豆似係想同你作對

佢係啲幾自私既人

咁你諗住點應對？？

唔記得k3定小一就俾老母趕咗出房要自己瞓
仲送咗個風扇同鬧鐘俾我
個風扇早2年終於打柴 好撚中意呢個風扇 吹d風特別柔 好撚舒服
有手機之後個鬧鐘就唔知掉咗去邊
跟住就要我自己執房 乜7都要做
果陣覺得好撚慘
到出黎社會就覺得
好彩當年老母咁對我 有基本既生存能力

佢好似仲想返工 但仲未搵野做
如果佢搵到 我就大解放

升中就有一間房 好爽

正常嚟講真係升中就要有自己一間房，因為中學開始有私隱。

7,8 年前30歲人先買到樓自己住, 擁有真正自己既地方, 睡房只係訓覺, 其餘時間係書房玩電腦, 出廳睇電視打機, 之後養埋兩隻貓, 到30歲先過到自己要求既生活, 放假都唔需要出街, 係屋企已經好舒服.

30歲先有自己一間房
之前一路同阿哥訓張L型碌架床
佢結婚買左樓就搬走左(開頭好唔慣)
屋企大裝修之後
而家自己房有雙人床 掛牆電視 電腦枱 衣櫃
已經好開心 每日收工沖完涼就入房睇電視睇波玩電腦
阿哥買左樓佢都有自己間房
睇得出佢都好開心 而家時不時都有上佢屋企食野順便睇下佢住成點
所以話 一定要努力搵錢努力儲錢改善生活
黎緊我都就結婚 希望今年有機會買到樓上車 有自己既地方

呢一刻都仲未有自己一間房？

訓覺熄燈之前就上晒床合埋眼，跟住叫阿媽幫手熄燈。
痾夜尿直頭一直合埋眼，憑記憶摸牆行去廁所，開埋燈閂埋廁所門先打開返眼。痾完返入房都係同樣做法

由細到大都有 但成21歲先開始珍惜有間房

有冇兄弟姊妹

洗唔洗要個人肉攬枕

平時對著四面牆
放空下幾正

好想有自己一間房想要空間靜靜地聽下歌諗下野
瞓覺唔洗煩其他人唔熄燈/嘈
可以裝飾自己間房 買下擺設同啲燈串
不過又會諗可能有小小寂寞

從來都未試過自己一間房。
一來就自己一間屋

26歲一個人搬左出去住

一直都係同細佬share一間房
直到畢業離開咗香港打工

仲好記得第一日到埗
公司安排咗間apartment
第一次有自己一間房(其實係成間屋)
嗰吓望住間吉屋反而喊咗成個鐘，好掛住屋企

不過而家慣咗啦
自己霸晒成間房，有位放自己傢俬真係好撚爽
第時如果有小朋友一定要俾間房佢

同邊個一間房

睇嚟又係唔夠資源嘅家庭

有自己一間房但都覺得唔夠私隱，成日比人拍門覺得好煩

邊個話有自己房就可以帶女朋友返屋企？
你帶女朋友返屋企閂埋房門你驚人地唔知你做緊乜？

但長遠唔係辦法喎

家姐兩姊妹幾friend 所以覺得冇左佢可能寂寞

上到中學通宵打機已經打到唔怕黑

叻仔

你出世已經自己一間屋咁撚勁

未搬之前同屋企人一間房，之後搬出去自己一個住

好細個時好怕黑，頭三個月過返去呀媽房打地鋪

16歲果年爸爸俾咗間主人房我，終於可以有自己空間開心到，頭果個月係咁買嘢佈置間房，擺埋電視仔同換公主床我愛爸爸
20歲仲瞓緊廳嘅細佬真係sorry

15-19歲個陣住村房有自己房
20歲開始住公屋 話就係有自己房 但牆身高位有個on9窿連住隔離房放冷氣

好懷念

地產商同政府真係禍港不淺。呢種怨恨會跟你一世。

留名

之後呢

小學左右就有自己房
呢排換埋雙人床可以叫條女上黎訓
自己個陣夜晚可以教暗d間房播下歌
最近諗緊好冇裝埋projector睇波

你細佬就慘囉

我有幫佢爭取間房，點知老豆一句「唔緊要啦細佬男仔嚟」就冇咗件事

習慣左咪開始覺得好好,有自己既私人空間,所有嘢自己話事

個陣去exchange 自己一間二百零呎房
有哂廁所同電磁爐

種感覺真係好撚爽 好容易放縱自己 養懶人

由細到大都係同阿嫲同房
老人家晨早4,5點就出出入入
工人入嚟照顧佢 拎嘢比佢食又係出出入入咁
煩撚到閪 特別係以前放暑假嗰陣
帶fd上嚟打機閂埋房門一陣又唔得
想打個j都要小心翼翼

到後來一出嚟做嘢就同ex搬咗出去住
一住就4年, 又係同人同房不過叫做同房得舒服啲

散咗之後搬番番去終於自己一間房
裝修顏色乜柒都係自己決定 爽到仆街
喺間房自己做乜春都得 帶女番嚟瞓又得
呢啲先叫得到真正嘅休息呀屌你個閪

未經歷過冇房 冇得比較
但係有房做乜都得 好撚正

喺間房瞓到無人知自己喺屋企

記得個時日日喊到仆街

因為一出世就有

就嚟得返間房

22歲same

廿二歲前都有房

但出黎做野之後就訓廳
電視櫃當床頭櫃

返工要逼狗鐵
公司得張細枱
同同事差唔多膊頭掂膊頭
返到屋企都冇私人空間

其實我想重刷算

巴打撐住

咁你知道你父母錫邊個多d啦

不嬲都自己一間房

本身同呀麻一間房，佢份人性格好toxic，全家同所有親戚都盡量避開佢，但係偏偏我要同佢訓埋同一間房，所有人都淨係識叫我忍下佢
佢入醫院果排先開始有自己既房，佢死左之後我先有自己既房，屋企清靜左，開支又少左

有自己一間房真係好正可以喺個私人空間入面慢慢思考，同埋冇人騷擾自己

未嘗唔係一件好事

細個已經自己一間房，會考完去咗外國自己一間屋，而家返香港探屋企人都覺得間房細

七歲有，但驚黑，都係想同老豆瞓

睇完呢個post之後我諗你會珍惜

會，仲好感激屋企人比咗咁大自由我

而家自己買咗層town house，我係間guest room整咗張king size bed，等屋企過黎果陣可以訓得舒服啲。

仲記得老母第一次黎話佢一生人第一次訓咁大張床，我聽到爭啲喊咗出黎

好欣賞啲會感激人、珍惜嘅人

屋企親戚住公屋一房一廳
但生咗三個（兩女一仔）
我真係唔知道佢地大個嘅生活係點過

嘩，一房生咁多件

係啊
重要加多個工人

住公屋請乜鬼工人

想換大公屋囉
班撚屌係咁仆街

而家重有冇咁大間嘅公屋啊

佢地得一房一廳咋喎
公屋唔少都有三房一廳